
\vspace{-10pt}
\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Este trabalho dividiu-se em 3 partes onde se tentou compreender o
funcionamento de sensores magnéticos baseados em efeitos
magnetorresistivos. Na primeira, observou-se o efeito de AMR - Resistência Magnética 
(resistência dependente de $\vec{B}$) e calcularam-se parâmetros
característicos  de um filme fino de Ni-Fe ($K_u$). Na segunda, examinou-se o efeito GMR
em válvulas de spin não padronizadas com e sem camada fixante através da análise das 
curvas da Magnetoresistência em função do campo magnético aplicado ( MR(H) ). A ultima parte
resume-se ao estudo de sensores válvula de spin microfabricados, novamente 
recorrendo às curvas MR(H). 
\par
\end{abstract}
